馬大維入CIA後投共 雙面諜「同謀1號」滲透民運組織

節錄

馬大維入CIA後投共
雙面諜「同謀1號」滲透民運組織

【本報訊】「港產雙面諜」案有新進展。該案除了被告馬玉正，原來尚有一名同謀曾派駐香港，隸屬反共組織，是國安當年接觸馬玉正的真正目標，惟此人因患上認知障礙而未被起訴。本報按控罪書描述追查，發現從年齡、出身、工作履歷、以至刑事紀錄，均指向90年代海外民運組織核心人物、活躍於美國華人社區的移民顧問馬大維。根據聯邦調查局取得的資料，馬玉正2001年在香港酒店與中國國安人員會面，並點算對方提供的五萬美元，同場向國安提供機密資料的正是馬大維。

相關新聞：呂秉權：或首案實證中共統戰

記者：林偉聰

美國當局在馬玉正的控罪書指，他與一名和他有血緣關係的親屬串謀犯案，並在控罪書中稱該人為「同謀1號」，但未有公開名字。

控罪書指「同謀1號」在中情局任職時擁有「最高機密」的權限，他的參與不下於被告，例如曾一同出席2001年在香港一間酒店房間與。。。。。。。。

控罪書描述該名同謀年屆85歲，上海出生，1961年到美國，1967年加入中情局，並在1971年至1982年出任情報人員，經常派。。。。。。。。。。

■雙面諜案中控罪書的「同謀1號」，極可能是前中國民主陣線副主席馬大維。自由亞洲電台圖片

任職移民顧問

記者根據控罪書對「同謀1號」的描述追查，在一個懷疑屬於馬玉正的facebook賬戶，發現他的一位居於美國洛杉磯親屬、華人移。。。。。。。。。

馬大維活躍於美國華人社區，1934年在上海出生，年齡約85歲，1950年舉家移民香港後，約1957年隻身到美國，與馬玉正一樣落戶夏威夷。

馬大維畢業後獲邀加入美國國務院工作，1970至1983年間先後被派駐緬甸、香港的美國領事館，並於1982年辭職，返回洛杉磯後隨即成立「美亞法律事務所」，其工作履歷亦與控。。。。。。。。。

翻查資料，馬大維90年代初正是海外民運組織「中國民主陣線」的成員，1998年更有份籌組「中國民主運動海外聯席會議」，擔任。。。。。。。。。。

近年患腦退化

馬大維1997年成立「中國民權黨」；資料顯示，直至2008年，即控罪書指案中同謀與中國國安在香港進行情報會面後七年，馬大維仍。。。。。。。

雖然暗中與中共合作多年，但馬大維對外仍維持支持民主的形象。2014年香港發生佔領運動，。。。。。。。

根據馬大維家人的社交媒體，馬近年患上腦退化症。記者以電郵向馬大維本人及其家人查詢，未獲回覆。

曾與馬大維共事的民運人士魏京生向本報表示，已十多年沒與馬大維聯絡，指一。。。。。。。

■馬大維90年代初屬海外民運核心成員；圖為他與秦晉、楊中美、趙南三位民運人士於1993年合照。 互聯網

■雙面諜案中被告馬玉正被指透過中情局及聯邦調查局的職務，偷取並向中國政府洩漏美國機密情報。馬玉正fb圖片

真係仆街中嘅仆街

馬玉正2001年在香港酒店與中國國安人員會面，並點算對方提供的五萬美元，同場向國安提供機密資料

亦曾應國安要求，辨認五名中情局（CIA）線人身份，2009年更親赴雲南，與國安接頭人會面

咁都知嘅
勁

共諜

冚家產華人賤種

民運人士都奶共

賺錢為首要

又關香港事

2014 仲公開撐過佔中
蠱惑老奸巨
而家話老人癡呆都唔知係咪扮野